---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ジハードとは何か？
date: 2024-09-18
description: ジハードの本質は、アッラー「唯一の神様」に喜ばれる方法で奮闘や努力し、イスラムのために犠牲を払うことである。
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 594447
---

ジハードの本質は、アッラー「唯一の神様」に喜ばれる方法で奮闘や努力し、イスラムのために犠牲を払うことである。言語的に「努力．奮闘」という意味をする。それは「善行に励むこと」、「寄付をすること」や、「アッラーのために戦うこと」などを含める。

一般的にジハードの種類の中で、最も知られているのは軍事的なジハードである。
それは、社会の安否を保ち、不正や腐敗を阻止し、正義を確立するために許可されている。
